認真討論英語學習法！！

認真，依家學界對於學習第二語言的方法仍然有不同意見，大家有咩心得或經驗？以下是主流學習理論:

1 comprehensible input hypothesis
早幾十年興起，主張只要大量聆聽理解到的input就可學好語言，認為人學外語同母語一樣，grammar rules係對written有用，但spoken language有害，例如我們身邊一定有人識好多句構深字文法但講英文1999

2 comprehensible output hypothesis
法國有學者認為除了input，output都同樣重要，因為我們可以從互動學到有效的說話表達方式，只聽不講根本不會學得好

3 pleasure reading
例如fb有個page就主張只要大量閱讀簡單的英語就可學好外語，但其實有d漫畫/故事中的idioms同slangs作為second language learners根本冇辦法知道native speakers係咪真係經常用到呢d字句

4 shadowing
一路播錄音/片段，一路跟讀，根據發明此方法的教授，這樣可以練accent同fluency，但由於較新，冇乜聽過成功例子

5 audiolingualism
聽一句錄音/真人，跟著就模仿讀翻同一句

6 grammar translation
傳統的背生字表，操grammar…

大家覺得咩方法最有用？本人興趣研究second language acquisition，現拋磚引玉，還望各位語言學者分享！！

btw不要講在外國immersion吧…真心想研究在香港學英語技巧

睇戲好似開頭有用 睇睇下就掛住睇冇咩點留意啲英文

英文係第一語言，非第二語言。

有些學者認為能夠唔留意到自己聽緊英文先係真正學習，如Stephen Krashen，不過受猛烈抨擊…

？

I go to school by mtr

推

留個名先

同工列出的方法非常合理，但如果重點是spoken English呢？報章雜誌都較formal，如何令自己和學生的英文冇咁bookish？謝！

師兄你好！因為我自己都正在尋找方法！
MAAL個functional grammar好難，未成熟的教學法！

但你會否覺得好難說服學生學好英文？始終你不是和他們同一個學習背景

btw你分了兩個留言，最初我以為是兩個人

好變態！你ischool應該冇pedagogical grammar架wor竟然玩得咁勁？！隔離個英國仔都叫哂救命

認同！！你的心態非常好！我曾經好熱血天真諗住憑良心努力教好學生！訓練他們讀寫聽說

我自己ug係hku English edu，當時很多同學充滿熱誠，隨時間大家都看破了～

留名
但我覺得過左中學學好難上更難

fi3m plus 會員

佢重點建議你一開始就要講，搵本lonely planet phrase book就上路，去搵人同你講（網上約鬼佬/妹，例如italki ）

全環境浸淫係英語世界

我反而覺得離開左中學先接觸到更多
覺得中學個陣教既係聾啞英文 可能我唔好學
畢左業先接觸多左spoken english
利申 中6畢業

早排去旅行
發覺好多日常日語都唔識
同埋鬼佬講野好快
聽唔清

Cambridge正
但係再讀落去個樽頸都唔會係grammar，而係vocab，expression etc

同埋我覺得有樣嘢好煩，就係以前係中學學到嘅英文，有啲British有啲American
成日發覺自己有啲發音跟咗美國，但係自己唔知，因為係以前中/小學老師教

忍唔住

Straightforward 係一個字呀法學博士

你咁強調自己學歷，但係我眼中，
你無學習過，因為你會自己'acquire'嘛
你有"international school" "immersion 嘛
人地問你學習方法，你就係度唔知吹乜

仲話自己教英文
你D學生真係慘

利申：九大英文系呀碌柒